{
    "question": "Munculnya politik etis yg di keluarakan oleh pemerintah klonial belanda di latar belakang oleh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bigroud</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nsndbfhrkdkbjsiwhd</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Hi.Brainly</p><p></p><p>                  Jawaban:</p><p>Pemikiran baru tentang Politik Etis berasal dari kaum sosialis-liberalis yang prihatin terhadap kondisi sosial ekonomi kaum pribumi (inlander). Pada 1863 sistem tanam paksa dihapus dan Belanda menerapkan sistem ekonomi liberal sehingga modal-modal swasta masuk nusantara.</p><p></p><p>Politik ekonomi ini secara tidak langsung membuka ruang bagi swasta untuk bersatu di usaha-usaha ekonomi di Hindia Belanda. Perkebunan swasta semakin meluas bahkan mencapai wilayah Sumatera Timur.</p><p></p><p>          SEMOGA MEMBANTU</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "segitiga-sama-sisi-memiliki-simetri-putar-sebanyak-252",
            "question": "Segitiga sama sisi memiliki simetri putar sebanyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Segitiga sama sisi mempunyai simetri putar sebanyak 3 jika di putar sebesar.</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 Kayaknya ya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-bagaimana-perjuangan-di-mana-di-masa-tahun-1908-den-477",
            "question": "Coba jelaskan bagaimana perjuangan di mana di masa tahun 1908 dengan tahun 1928\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masa pembentukan (1908-1920)</p><p>Pada masa tersebut berdiri Organisasi Budi Utomo, Sarekat Islam, Indische Partij. Budi Utomo merupakan organisasi pergerakan nasional pertama yang berdiri.</p><p></p><p>Budi Utomo didirikan oleh Wahidin Sudirohusodo pada 20 Mei 1908. Pada 1908, sejarah Indonesia memasuki babak baru yaitu masa pergerakan nasional.</p><p></p><p>Selama masa penjajahan, bangsa Indonesia melakukan berbagai strategi perlawanan. Namun, terdapat strategi perlawanan yang dilakukan sebelum dan sesudah peristiwa Sumpah Pemuda tahun 1928.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terjemahkan-q-s-al-aal-ayat-19-295",
            "question": "Terjemahkan Q S al-A'al ayat 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022yaitu kitab-kitab Ibrahim dan Musa. Kedua nabi ini sangat disegani oleh para pengikut agama samawi. Nabi Ibrahim menerima sepuluh suhuf, sedangkan Nabi Musa menerima Taurat.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yg-menerap-kan-semangat-persatuan-dan-kesatuan-adalah-536",
            "question": "Sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah <strong>Gotong</strong><strong> </strong><strong>royong</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan. Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Klw Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "undang-undang-nomor-31-tahun-2002-tentang-partai-politik-menyatak-180",
            "question": "undang-undang Nomor 31 tahun 2002 tentang partai politik menyatakan bahwa partai politik perlu diadakan karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> partai politik merupakan salah situ wujud partisipasi masyarakat yang penting dalam mengembangkan kehidupan demokrasi yang menjunjung tinggi kebebasan, kesetaraan, kebersamaan, dan kejujuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perasaan-mu-ketika-temanmu-menghinamu-saat-kamu-itu-mem-303",
            "question": "Bagaimana perasaan mu ketika temanmu menghinamu saat kamu itu memiliki pakaian compang camping\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita harus tetap saabar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan kebawa emosi selalu sabar dan jangan marah nanti alloh balas dengan sendirinya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yah jelas marah dong seharus nya dia bisa menghargai apa yang kita dapat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-106",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan    wilayah ekonomi adalah ...\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti : Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-informasi-berikut-wujud-persatuan-dan-kesatuan-dalam-a-249",
            "question": "Perhatikan informasi berikut wujud persatuan dan kesatuan dalam ada disekolah ditunjukkan nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotonya kak biar jelas kalo ngasih pertanyaan!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-pada-sidang-bpupki-814",
            "question": "Rumusan pancasila pada sidang BPUPKI\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ketuhanan Yang Maha Esa. Kebangsaan Persatuan Indonesia. Rasa Kemanusiaan yang Adil dan Beradab.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketuhanan yang maha Esa </p><p>ke adilan dan beradap</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pasti salah</p><p>ydh kalo salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}